Côté commerce

- Cashback : débit
- Bonus: débit
- Paiement: crédit
- Top up: débit

Côté client: 

- cashback crédit
- Bonus crédit
- Paiement débit
- Top up crédit


NB:  les valeurs de debits sont enregistrer  negativement en DB,  prenez garde au signe de l'operation de debit
